# GlavstroyInputPlugin

Плагин для проверки введеных данных посетителем в 1С для Главстроя.

Причины
Главстрой хочет чтобы посетители, которые уже являются клиентами Главстроя и закрепленные за определенными менеджерами по продажам приходя в офис и выбирая улсугу "Покупка квартиры" - вводили свой телефон, и ставились в очередь на услугу встречи с менеджером, к которому этот клиент прикреплен (эти услуги невидимые в терминале печати талонов).
Для этого QSystem должна будет для услуги "Покупка квартиры" после ввода телефона посетителем - послать его в 1C CRM (прямо в том виде как посетитель его ввел) и получить id услуги, в очередь на которую нужно посетителя поставить.

Общая идея решения

В QSystem заполняется файл настройки подмены услуги по данным ввода пользователя.
Указывается подменяемая услуга, и сервер, на который нужно послать вызов функциии через JSON-RPC.
В вызываемую функцию передается строка, которую ввел посетитель (в случае Главстроя - это номер телефона). Функция возвращает id услуги, на которую нужно поставить посетителя в очередь или 0, если услугу не подменяем.



1. Настройки подмены услуги
Предлагается настройку механизма подмены услуги описывать в файле настроек "service_replacement.properties"
в таком виде:

Секция параметров должна называться 'glavstroy-phone-checker'. Параметры в этой секции 'url', 'user', 'password'.

Пример:
glavstroy-phone-checker.url=http://92.55.31.81:81/gs_crm1/hs/site-sevdol/v1/GetServiceForInputData
glavstroy-phone-checker.user=web-to-crm5
glavstroy-phone-checker.password=555

Для подменяемой услуги ВСЕГДА должен предусматриваться ввод пользователем каких-то доп. данных (в случае Главстроя будет запрашиваться ввод телефона).



2. Подмена услуги
Когда возникает необходимость поставить клиента в очередь на подменяемую услугу, то QSystem выполняет следующее:
- обращается к указанному HTTP-серверу выполняет вызов через JSON-RPC функции GetServiceForInputData
- передаем в качестве параметра - данные, которые ввел пользователь в таком виде 
{"input_data": "1234"}

Т.е. тело запроса выглядит, в целом, так:
{"jsonrpc": "2.0", "method": "GetServiceForInputData", "params": {"text_data": "1234"}, "id": 1}

- функция возвращает id услуги или 0
пример резульатата:
{
"result": 1234,
"id": 1,
"jsonrpc": "2.0"
}

- если вызов функции дал результат 0 или привел к ошибке, то ставим посетителя в очередь на "исходную" услугу без подмены.

- если функция вернула результат <> 0 и в базе есть услуга с таким id, то ставим посетителя именно на эту услугу (т.е. как будто бы он себе на терминале выбрал эту услугу).

